邊款電結他啱新手用

Budget 大概$2000至3000
原本有諗住買fender 嘅 bullet series
但係聽人講好似手感唔太好
想睇下有咩選擇
利申:聽開nirvana

宜家有幾個心水
Fender SQUIER Classic Vibe '60s Jazzmaster

不過$3040買埋音箱都overbudget
Tagima tw61

$2600 係樣衰啲不過價錢可以接受

無話邊支啱新手邊支唔啱
揀支自己啱心水嘅練都練得開心D

揸起手實在過睇圖 我會寧願買貴少少amp
因為你玩一定唔止買一支

不如比多少少買日本fender 2手之後插電腦玩就算啦

why not classic vibe mustang?

不過要連amp3000內，除左二手都冇咩選擇。。。。

我自學 為興趣
我預用五六年
可能出咗嚟做嘢之後有錢先會買返支貴嘅
我諗住買VOX Pathfinder 10 六舊水左右夠唔夠玩

呢款好少二手買

手感差

有 但係我想買fender
ibanez啲琴型我唔係幾鍾意
同埋因為第一支琴想買返自己想要嘅牌子

印度定唔知印尼 $2000有找
但係做工好似唔多

因為想get同款
但係發現同款結他真係好貴 要成皮野
所以搵個似樣啲頂住先
有諗過買呢支 反正同樣價錢

不過好似對新手唔友好

遲啲去通利試吓先 最緊要手感
不過通利好似冇賣SQUIER bullet series

有排好想買結他
行過真係想汁支squier 玩

反正YouTube 大把人專登用squier 都可以set到幾好聲

新手買把Ibanez 好過fender

我第一支都係用jaguar，正
不過d聲幾尖

你嗰陣時買係大概幾錢呀

Jaguar我覺得岩手細既人彈，手感我覺得同strat都唔同
我上網買2手，其實都係比佢個樣吸引
不過留意番，就算買一手可能都要花少少錢比人setup下

同埋我對jaguar個外型係一見鍾情
啲線條強勢得嚟又帶點陰柔
鐵漢柔情嘅feel

手細就啱我啦 我絲
但係jaguar 好少二手 有都起碼要$5000以上

真心唔差！不過筆直高小小
當你買屎乖也呢支3千零，比人set一次500-600
Amp 15w既款夠哂屋企玩(粒機)，我諗500-800應該買到？我都無乜點留意
effect就日後再買都唔遲，埋單4-5千應該都夠

真係要搵老豆老母贊助

Effect我諗用住電話嗰啲app頂住先

係呀，香港唔算太多人用Jaguar
唔係好記得講，jaguar同jazzmaster有個通病係易走音但又唔算走到彈唔到
徹底解決方法係轉左個bridge佢，連埋setup我諗千零蚊

Amp有得較清拆，用住先
學有有所成再買都唔遲

再唔係儲下先，有筆直就有得揀
好過格硬買後悔

唔該晒巴打

唔好咁講，咁岩見到

生日之後應該會多啲錢
再等多幾個月啦
自從租過人哋支電結 就成日想彈了

呢支，識條女啱啱開始學就係用呢支學到好勁

Les Paul 個琴身係咪重啲㗎
我見通利都賣得好平

Les Paul 係有少少重 啲音好實好正 不過坐低練其實唔多覺
btw 我覺得Les Paul 除左Gibson其他都麻馬

Lm 近排都諗住買支squier

Hello 你諗住買邊支

Mustang jaguar 香港冇貨
唯有睇jazzmaster 利申都係鍾意nirvana

係咪通利網上商店
Btw你係有棍絲定真絲

7000 budget 買guitar ＋ amp
應該每樣買幾錢？
仲諗緊tele定strat

PRS SE啦 抵屌

識玩 classic vibe 記得買made in China
好聲d

今日去睇現貨 利申碌棍粗過你

我自己嘅話會6000買結他1000買amp

我自己預網上買嘅話都要一兩個月先到
利申冇棍

個價錢抵唔抵屌先

其實印尼廠係咪衰過支那廠

如果你係絲嘅話我諗tele會啱啲

開頭學買支strat ssh
或者super strat 試到多d style
之後有d概念先買自己喜好既

唔諗2手就prs
儲多少少買se24
夠你玩一排

門市好似一個禮拜就有得拎貨

想彈得舒服，支結冇action過高，fret界手嘅話，6000結1000amp
想出到嚟最靚聲嘅話，對半分，個人覺得甚至amp貴過結都可以

會唔會淨係你嗰間冇jaguar 同 mustangs
搵日去灣仔嗰間睇吓

就係諗住去灣仔 好似有jazzmaster

印尼好過 》韓國 〉中国

竟然冇prs

我都識

中國廠Strat 白頸好撚好聲

係絲 點解係tele
心大心細買唔買tele係驚冇strat咁彈到咁多歌 但tele好靚 聲又好聽

Strat 薄聲d tele厚d

原來1000蚊amp已經夠用
我自己係想支結他彈得舒服D 因為都想彈返一段日子

以前我有mia strat同mia tele (賣哂）
其實兩支唔係話差好遠，但手感我中意strat （我彈開lead多d 彈solo)

500蚊買個blackstar都夠玩啦,amp你唔買$5000up分別唔大
Budget唔夠寧願靚d結他
買個interface入電腦好過

聲黎講
Amp > effect > guitar

如果要好聲amp係最重要
但你初學學手感學指法
買支靚既結他先啦

Set聲有排學呀

岩啊
買個interface 1k唔使 聽用耳機
買amp就一定Yamaha

入電腦仲有得玩effect玩錄音

其實長遠都冇再用amp

反而結他真係ibanez prs 都好過副廠fender

岩呀😂香港地方少用amp好唔方便

Ibanez速彈好正，但係怕初學學壞手勢
買支mij 7千都搵到，當然夠錢梗係買az 一步到位

Prs 買支se都係5千左右

又唔會學壞手勢嘅好彈已經夠

想當年我初學(成20年前）都係玩Ibanez

因為tele 啱手細嘅人同strat唔同手感
不過其實都係睇你喜好嘅啫

但係聲方面tele比較有個性 strat 大路d
之前見二手prs se都係1k

想問bullet 啲amp買唔買得過
諗住平平哋$500買個DA-15

緊係買2手喇 d幾千蚊貨仔通常都要劈價先吸引人買 有時會執到好野

冇錯，如果接受到二手嘢，會多好多選擇
況且好多二手貨仲好新淨就六折咁賣翻出嚟，執到真係好正

Jazzmaster成支野比一般model長 加上個shape 一坐上大脾頭位啲格走得太遠 都幾唔好彈。如果預得三千蚊左右都係推prs se custom24 or 245

利申 尻噏 新手果時第一支都係jazzmaster

A wavy line in front of a chord means to play it quickly in order, as opposed to simultaneously; to give a chord a harp-like effect. A rolled chord is a type of broken chord. It's a chord whose notes are played one after another beginning at the bottom. Use first and fourth fingers on all broken fourths in the right hand and fourth, third, second and first fingers on F sharp, G, G sharp and A in the left hand.

It's recommended that you read "Guitar" qt your leisure. It's a fascinating guide to guitars 🎸written by Leonard Robbie, Margaret Bernstein and Margot Dion.

結他影響手感多個聲。
如果只係揀聲，只須揀pickup類型。
所以揀結他都係揀樣。

amp同effect對聲影響大好多。
平結他都唔代表唔好彈。

如果想錄cover要有咩gear?

audio interface
mic或者load box
amp

聽開nirvana買fender啱㗎喇

四千至五千到 cp值高

新手, 我覺得支野個樣緊要D
個樣唔係自己鐘意既, 好快悶...
手感要玩左一排先識分辨

樓豬$2~3千可以買支SQUIER頂住先
玩1~2年會慢慢了解到唔同結他既特性.
到時再UPGRADE支一皮左右既結他.

申利: 玩左2.5年, 開頭用mim fender, 而家用緊schecter japan

Schecter 正唔正？

買二手啦 一手實後悔
Squire 既classic vibe係幾好
唔追正廠既其實仲好過fender 墨西哥出既cheap guitar

如果依家比我買第一支結他應該會買prs se

個樣緊係正啦, 用緊BH serise

渣上手有少少似ESP既edwards, 岩手細既人
有得玩coil split.
有錢建議玩SD-2-24-AL個model, 但再上就唔值

講真而家strandberg屌打哂其他

但係好少二手

所以我好少考慮其他牌子

strandberg都有D興趣, 不過見MIJ /USA個價好似幾貴?
未渣過上手

Yamaha

上fb二手group睇 都成日有好野
買一手賣出去就一定半價出售
買二手錫住用賣翻出去都係二手價 變相無比錢
同埋可以買住先 唔岩洗再放再換

試過返唔到轉頭

初學求其買支washburn得啦
學咁上下再upgrade先買靚嘢
之後你支舊結他可以玩tune線 試pedal 唔會嘥

啱啱出嚟做嘢 想搵嘢學下
爬咗幾日文
想問下筆直1500左右係咪
Squier Telecaster/ Stratocaster 同 Epiphone LES PAUL SPECIAL II最抵玩?
唔介意二手但係唔識check有冇暗病
另外多數自己屋企玩
用Toneworks Korg Ampworks output去耳機係咪夠做?

夠喇 我都係買嚟自high